一齊睇睇周家明法官判過嘅案例

周家明法官曾處理多宗案件，當中較具爭議性的包括：

封駁梁振英UGL司法覆核案[2]
封駁機場三跑建設費、環評報告及工程許可證司法覆核案（案件編號：HCAL 99, 102, 104/2015）[3][4]

同性配偶福利案（案件編號：HCAL 258/2015）：周家明認為香港政府須承認外國法律下合法結婚[5]，引發關於同性婚姻、多配偶婚姻的爭議。

香港原居民丁權覆核案：周家明在判詞指丁權屬於原居民的傳統權益，但涉及政府用地的私人協約方式，或以換地方式批出的丁權屬違憲。周同時強調利用丁屋政策建屋目的應為自用[6]

高鐵香港段一地兩檢案：周家明在判詞中認為一地兩檢的安排並沒違反《基本法》，於香港境內直接實行中國法律是「體現高度自治」，而忽視當中對兩制的侵害。[7][8]

頒布機場、港鐵臨時禁制令[9][10]

封駁調查警方濫權的獨立調查委員會司法覆核[11]
頒令港鐵須保留太子站及荔枝角站8月31日晚上至今年9月1日凌晨的閉路電視片段，但未頒令港鐵公開披露有關片段[12][13]

賤

送俾啊Sir一招不死必勝法，
立即行動拯救三萬警察避免獨立調查！

全文：

封駁調查警方濫權的獨立調查委員會司法覆核[11]
頒令港鐵須保留太子站及荔枝角站8月31日晚上至今年9月1日凌晨的閉路電視片段，但未頒令港鐵公開披露有關片段[12][13]

算唔算係好事？

老豆搵狗官

份糧係俾佢做正確既事
唔係做政權既護旗手

政治法官

垃圾一件

將d料比曬美國，睇吓佢哋係咪認為司法系統已被中共控制

支共法官
勁共勁共勁共
賣港配合得天衣無縫

仲話法治 On9

Push

法官都係人，共產黨要背后控制容乜易吖，只要控制法官就能控制司法。香港法治有信心，真係儍仔先信。

但共狗仲俾鬼佬法官留喺到

用黎做遮醜布
關鍵政治案一定係搵啲藍官判

比鬼佬法官留低做樣比外國睇香港仍有一國兩制啫！
實際有幾多大案去到要鬼佬法官審。好多都係地區法院栽判官審，而呢班栽判官就好多都藍，亦最易比控制甚至滲透啦。咪儍啦。香港法治慢慢地死。

丁屋係唯一正常？

中共一向唔想地方勢力坐大

一定要將佢同佢屋企人
生生世世鎖係大灣區做支那奴隸

推

利用呢種可控制嘅法治

絕對係中共在香港搵真銀除異己嘅大好平臺

就係呢條友